[崖山以後無中華]毋忘崖山！毋忘甚麼？

我們不要忘記大宋人當年的徬徨。大宋人當年淪為亞細亞的孤兒，被腐敗的賈似道政府遺棄，不情不願的被逼等待著年蒙元韃虜政權殖民。然後在那一天，大宋人在釣魚城，看到那未來的宗主是個麻木不仁的屠夫政權。徬徨，是因為我們未能自立自主。

我們不要忘記大宋人當天的屈辱。四等人、老灶爺、嫁女送保長，韃虜將江南拿到手，就不斷罔顧大宋人的意願。金國的滅亡，從來都不是雪恥，而是災難。蒙元的本質，乃是抱著天朝心態的黨國主義帝國，一開始就要將大宋收歸為服務權貴的蒙古殖民地。未來的宗主太霸道，被遺棄的大宋子民苦無出路。是以當中原出現了爭取驅逐韃虜、恢復中華的運動，大宋人就將所有的希望，寄託於中原的群雄身上。

不敢想起，未敢忘記，但我們真的毋忘崖山？如果我們看不到大一統蒙古國族主義對自由、對個體的摧殘，如果我們看不到唯有自立、自主、自決方能使漢地迎向自由文明，那樣我們其實就未有從歷史中學到教訓，如此其實也是以另一種方式替崖山回憶劃上句號。

金人？中國人咪金人囉

參與八九民運的人講的是滿洲狗的語言，爭的是滿洲狗的民主，關我撚事？
只有廣東話一眾南方語系先係中華正統。

我愛叫雞，我愛中國

貧憎，老納兩位大師

宋代先係漢文化既巔峰，人地個皇帝都知道制衡，設個丞相出黎制衡自己權力，不殺士大夫真係貫徹始終，話唔殺讀書人真係就唔殺最多放逐。以前既皇帝未死就開始修墓勞民修財好大喜功，但宋代既皇陵係最唔顯眼，好多到而家都搵唔到，因為宋朝皇帝規定要自己死後先可以修墓，而且限制180日內就要修好，呢D咪就節儉囉。宋之後到而家都冇一個朝代比得上。